<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<lesson>
    <title>Установка среды разработки</title>
    <content>
        <page>
            <text type= "title">Среда разработки </text>
            <text>Среда разработки (IDE) - это интегрированная среда, предназначенная для удобства разработки программного обеспечения. Она объединяет в себе редактор кода, компилятор, отладчик, средства автоматизации и другие инструменты, упрощающие процесс создания программ. С помощью среды разработки программист может быстро и удобно писать, отлаживать и тестировать свой код, ускоряя тем самым процесс разработки и повышая эффективность работы.</text>
            <text>Популярными средами разработки являются Visual Studio, IntelliJ IDEA, Eclipse, Xcode и другие.</text>
            <text>На этом уроке вы узнаете, как пошагово установить и настроить среду разработки Eclipse.</text>
        </page>
        <page>

            <text type= "title">Шаг 1</text>
            <text>Вначале вам следует перейти на официальный сайт установки программы Eclipse. Затем найдите кнопку скачивания и нажмите на неё. Должна начаться загрузка. Дождитесь её окончания и приступайте к следующему шагу</text>
            <img src = "install_tutorial.png" size = "800"/>
            <text type= "title">Шаг 2</text>
            <text>Откройте скачанный файл и в появившемся меню выбирете пункт Eclipse IDE for Java Developers. Далее выберите расположение установки и нажмите кнопку install.Дождитесь окончание установки и готово!</text>

        </page>
        <page>
            <text type= "title">Создание проекта</text>
            <text>Откройте приложение Eclipse. В вверхнем меню нажмите на пункт File и появившимся меню выберете пункт "New". Далее в меню справа нажмите на пункт Java Project.</text>
            <img src = "project_tutorial1.png" size = "1000"/>

            <text>В появившимся окне введите имя для своего проекта (к примеру, можно назвать MyProject)и нажмите на кнопку "Finish".</text>
            <img src = "project_tutorial2.png" size = "1000"/>
            <text>Готово! Теперь в можете работать с проектом в появившимся окне.</text>


        </page>
    </content>
</lesson>