<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<lesson>
    <title>Типы данных </title>
    <content>
        <page>
            <text type= "title">Что такое тип данных </text>
            <text>Тип данных — это свойство, которое определяет категорию данных, содержащихся в переменной</text>
            <text>Например, целые числа и символы это два разных типа данных</text>
            <text type="title">Типы данных в Java</text>
            <text >В Java существует 8 типов данных (они приведены в таблице ниже)</text>
            <img src="types_table.png" size="1000"/>
            <img src="data_types.png" size="1000"/>
            <text>Итак, давайте рассмотрим различные типы данных, которые предназначены для хранения целых чисел. Начнем с целочисленных типов. Тип byte является наименьшим из них и способен содержать до 2^8 различных целых значений. Следующий по размеру — тип short, в котором можно хранить 2^16 целых чисел. Тип int обладает еще большей вместимостью, позволяя вместить 2^32 целых чисел. И, наконец, тип long — это самый большой из целочисленных типов данных, вмещающий в себя 2^64 целых чисел.</text>
            <text>Давайте рассмотрим два вида данных, которые содержат числа с плавающей запятой . Тип float представляет собой числа с точностью до 7 знаков после запятой. Тип double более точный и может содержать числа с точностью до 16 знаков после запятой. </text>
            <text>Тип boolean принемает только два значения - true (правда) и false (ложь). Этот тип используется для различных логических операций</text>
            <text>Тип char содержит в себе символы из таблицы Unicode. Значение типа данных char - это целое число, которое подразумевает из себя индекс символа в таблице Unicode</text>
            <text>Также существует класс String который не ялноценным типом данных в Java. Он представляет из себя какой-то текст, который посути является набором символов.</text>
            вляется по
        </page>


        <page>
            <text type= "title">Конвертация переменных</text>
            <text>Конвертировать переменную - это значит изменить её тип данных в другой тип данных, при этом не потеряв её значение.</text>
            <text>В Java есть типы которые могут конвертроваться в другой.</text>
            <text>Ниже приведена схема конвертации типов в Java, где стрелка означает "конвертируется".</text>
            <img src="convertation.jpeg" size="500"/>
            <text>Чтобы конвертировать значение достаточно поставить скобки перед ним и  в скобках написать тот тип в который вы хотите конвертировать. Если вы же вы хотите конвертировать значение в класс String, то вам нужно воспользоваться методом String.valueOf() (В скобках надо указать это значение) </text>
            <img src ="convertation_example.png" size="1000"/>
        </page>
    </content>
</lesson>