<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<lesson>
    <title> Что такое Java?</title>
    <content>
        <page>
            <img src="java.png" shape= "rounded" size="800"/>

            <text type= "title">Что это такое?  </text>
            <text>  Java - это язык программирования, созданный компанией Sun Microsystems в 1995 году </text>
            <text type ="title"> Что такое Язык программирования? </text>
            <text> Язык програмирования (ЯП) - это специальный язык для написания компьтерных программ. Как и любой другой язык, ЯП представляет из себя набор правил,а именно синтаксичесих,логических, сематических правил  (о которых мы поговорим позже)</text>

        </page>
        <page>
            <text type= "title">История появления</text>
            <text>Java - это один из самых значимых языков программирования, и его история началась еще в начале 1990-х годов. В середине 80-х годов компания Sun Microsystems заметила, что существующие языки программирования имеют ряд недостатков, особенно в контексте разработки для встроенных систем и сетевых устройств.</text>
            <text>Таким образом, в начале 90-х годов, команда инженеров из Sun Microsystems, во главе с Джеймсом Гослингом, начала работу над новым языком программирования. Их целью было создание универсального, надежного и портативного языка, который мог бы использоваться в различных областях разработки программного обеспечения.</text>
            <img src = "java_history.png" size="800"/>
            <text>В результате этой работы в 1995 году был выпущен язык программирования Java. Он был ориентирован на то, чтобы быть простым для изучения и использования, но при этом обладал всеми необходимыми возможностями для разработки сложных программных систем.</text>
            <text>Java быстро стала популярной благодаря своей надежности, удобству и портативности. Она стала основным языком программирования для создания веб-приложений, мобильных приложений, корпоративных систем и других приложений.</text>
            <text>С течением времени Java продолжила развиваться и совершенствоваться. В настоящее время она остается одним из наиболее используемых и востребованных языков программирования в мире, продолжая привлекать новых разработчиков и оставаясь важным инструментом для создания различных программных решений.</text>
        </page>
        <page>
            <text type= "title">Где используется Java?</text>
            <text>Java изначально была ориентирована на создание программного обеспечения для встроенных систем, но со временем стала широко используемым языком для создания веб-приложений, мобильных приложений, корпоративных систем и других приложений.</text>

        </page>
    </content>
</lesson>