<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<lesson>
    <title>Первая программа</title>
    <content>
        <page>
            <text>На этом уроке мы напишем свою первую программу на Java, а также познакомимся с некоторыми командами.</text>
        </page>
        <page>
            <text type = "title">Подготовка</text>
            <text>Первое, что нужно сделать — это создать Java проект в Eclipse (как это сделать, описано в прошлом уроке). </text>
            <text>Далее создадим новый класс. Для этого наведите на папку с названием вашего проекта и в появившемся меню выберите вначале «New», потом «Class».</text>
            <img src="java_class_tutorial.png" size = "500"/>
            <text>В появившемся окне в текстовом поле «Name» введите название для вашего класса (к примеру, можно назвать «Main») и нажмите на кнопку «Next». </text>

        </page>
        <page>
            <text type="title">Создание</text>
            <text>Теперь создадим саму программу.</text>
            <text>Первое, что необходимо сделать — создать главный метод main (О методах мы поговорим позже).Для этого нужно написать такой же код, как на картинке. </text>
            <img src = "java_first_programm1.png" size = "300"/>
            <text type="title">Команда вывода</text>
            <text>Далее напишем нашу первую команду, показанную на картинке </text>
            <img src = "java_first_programm2.png" />
            <text>Давайте разберём эту команду. Первая её часть — слово System. Таким образом мы обращаемся к классу с названием System. Что такое класс? Простыми словами, класс — это структура, которая включает в себя переменные, методы и, возможно, другие классы - подклассы.</text>
            <text>Затем мы видим точку между словами System и out. Так мы обращаемся к содержимому класса System и выбираем необходимый элемент — подкласс out.</text>
            <text> Затем идёт команда println(«Hello Java!»). Это метод println, который относится к подклассу out. Метод — это функция, которая выполняет какое-либо действие. В метод можно передать входные данные — аргументы функции. Они указываются в скобках через запятую (если их несколько). В начале команды прописывается название метода.</text>
            <text>Этот метод служит для вывода текста в консоль, который мы написали в скобках. В Java текст( который не является командой) заключается в двойные кавычки.</text>
            <text>В конце нашей команды мы ставим точку с запятой. В Java этот символ обозначает конец команды, таким образом мы сообщаем интерпретатору (исполнителю), что команда выполнена.</text>
            <text>Теперь запустим программу. Для этого нажмём сочетание клавиш CTRL и F11. В консоли, которая расположена внизу, увидим текст «Hello Java!», который мы прописали в методе println.</text>
            <img src="java_first_programm3.png" size = "1000"/>

        </page>
        <page>
            <text type="title">Коментарии</text>
           <text>В Java, как и в других языках программирования, есть комментарии. Они служат для пояснения кода тем, кто будет его просматривать.</text>
            <img src="java_comment.png" size="300"/>
        </page>
    </content>
</lesson>